想問下mac同 windows出現問題果陣嘅處理有咩分別

如題
有份工問我mac OS troubleshooting
我雖然用mac os
但係要troubleshooting
真係諗唔到同windows咩分別(除咗shortcut key)
有冇巴打做過it support可以過兩招嚟

買過部啦,壞得一次好快又壞其他嘢

唔洗買唔買過部嘅問題
譬如佢話部mac好慢又lag
咁我緊係睇下佢開緊乜嘢software
睇下佢個活動監視器(即係windows工作管理員)
再睇下點解決
咁成個過程同係windows差唔多
但係佢特別提我識唔識mac
係我眼中如果唔係拎嚟寫ios之類
好似分別唔大